直播玩Air Tycoon Online 2番外篇 - 嚴選世界各區域嘅最佳hub

直播post:
見呢個ATO2 post都推左咁耐, 決定推出番外篇, 順便當攻略

今次講下本人認為世界各區域嘅最佳hub (唔用各洲計因為城市相當多)

首先講下我嘅最佳hub評選標準:
1. 數值要有一定水平 (不解釋)
2. 競爭唔可以太激烈 (所以香港必ban)
3. 附近有咩城市 (如果附近全部都係D 100以下嘅村仔, 個城好似倫敦咁高都冇用)
4. 城市密度 (早年要玩短途, 如果附近方圓2000公里冇城真係玩唔到)

基於以上評選標準, 我嘅選擇如下:
1. 東亞: 深圳 (早年數值大約雙250左右, 因為實在太近香港成就左佢競爭甚細嘅優勢, 到後期上300冇難度, 我之前用深圳做hub長期獨佔來往各亞洲大城市客運航線)

2. 東南亞: 馬尼拉 (初期數值麻麻, 大約190-200, 但後面係有機會升到250-300, 地處東亞至南亞之間造就左絕佳地理優勢)

3. 西亞: 班加羅爾 (其實印度好幾個城市都有一定數值水平, 尤其係商務非常高, 十分適合玩貨運, 而當中班加羅爾係最好, 因為佢嘅競爭程度不如孟買同新德里, 但又有好好嘅商務值, 而且冇其他印度大城旅遊低嘅缺點)

4. 南亞: 峇里島 (其實南亞只有雅加達同峇里二龍爭珠, 一個高商務一個高旅遊, 基於峇里競爭較少同本人主客運所以揀峇里)

5. 中東: 杜拜 (初期數值奇低, 但只要一出Rising Tour Destination新聞佢就會快速上升, 最終值會達到250-270左右, 撇除競爭激烈嘅科威特同數值比較低嘅德黑蘭同多哈 (低到嚴重脫離現實), 杜拜正好係完美平衡。而且中東最大優勢就係可以大搞中轉)

6. 東歐: 華沙 (其實嚴格黎講華沙唔合格 (150-200左右而且商務低), 不過東歐黎計佢算比較好嘅一個, 到後面都唔錯 (200-220左右), 論數字聖彼得堡絕對更好但華沙地理贏左)

7. 北歐: 哥本哈根 (連接北歐至其他歐洲嘅樞紐, 亦係極佳嘅中轉線中途站, 不過我最近一個ser呢個城數值令人嘔血, 做唔到重點發展)

8. 西歐: 杜塞爾多夫 (又一個要等Rising Tour Destination新聞嘅城, 但因為位處歐洲中心同附近有法蘭克福同慕尼黑搶客, 令呢座城不被重視, 但正好成為玩家獨佔大量高質航線嘅極佳機會, 當個個focus法蘭克福同慕尼黑時冇人諗到原來佢都係一個雙250-300嘅好城市)

9. 南歐: 巴塞隆拿 (光芒被馬德里遮掩嘅城, 雖然如此其實競爭唔細, 不過比起馬德里實在爭好多, 要獨佔去美洲二線航線唔難, 不過因為偏西南所以不利連接東亞)

10. 非洲: 的黎波里 (整個非洲黎講只有北非比較多好城市, 其他大部分一如現實咁窮鄉僻壤, 的黎波里勝出係因為佢正好處於歐非之間嘅中心點, 加上高旅遊值, 真心幾正 可惜冇貨運)

11. 北美東岸: 費城 (真心講紐約確實吸引但我冇咩興趣, 太多人爭, 波士頓也是, 我睇中費城係因為佢數值比較雞肋競爭細得多, 呢一下係捉心理, 因為大部分人都唔知航線賺唔賺錢係睇使用率而唔係兩邊城市)

12. 北美中部: 鳳凰城 (其實美洲中部靚城甚多, 有達拉斯, 丹佛, 夏洛特, 孟菲斯 etc., 揀鳳凰城純粹情感, 因為本人係呢度曾經打造出世界第一航空, 作用上一係用黎做南亞/西亞 - 東北亞 - 北美航線終點, 一係亞洲 - 北美 - 南美中途站)

13. 北美西岸: 聖地亞哥 (San Diego) (同深圳同理, 唯一要講係競爭比深圳勁, 不過周邊嘅三藩市, LA真係好強)

14. 南美: 波哥大 (南美又係其中一個唔理想嘅起始州份, 城市密度低同城鄉差距大令所有航線過份集中於利馬, 聖保羅, 聖地牙哥 (Santiago)同布宜諾斯艾利斯致競爭激烈, 波哥大算係當中較好一個, 數值適中競爭不大, 而且相對貼近中北美洲城市群)

15. 大洋洲: 墨爾本 (最差嘅地域, 城市疏而少而且得悉尼同墨爾本 (墨爾本仲要數值好雞肋), 不過墨爾本又確實競爭唔大, 但係位於澳洲南海岸距離亞洲太遠, 國內城市除左悉尼, 布里斯班同珀斯其他全部又垃圾, 所以其實好challenging嘅hub)

不喜勿插

推

中國加埋CTU CKG

使用率果度可唔可以詳細啲

bam ckg因為一開ser時冇
但其實係一個適合長期發展嘅城市
有C起個機場都值得 (試過經營重慶機場到8級)

講緊櫃檯同辦公室？
呢個同你員工數量有關，一格計超過80%就會overload
我玩時得一格員工，到後期間公司大時每round都幾十座城使用率爆煲
但其實係加開櫃檯辦公室嘅成本低過加員工數量好似係

留名, 有玩

新手留名

留名休息等下次玩

因為大部分人都唔知航線賺唔賺錢係睇使用率而唔係兩邊城市

想知呢樣

只要係獨營航線，就算兩邊係兩個二線城市 (e.g. 杭州 - 慕尼黑)，一樣可以有足夠載客率賺錢，但好多人都唔知呢點。相反佢地往往集中開香港 - 倫敦呢類超級城市間航線做爛市，但事實係當一條線幾個人爭時數字幾高都會冇人賺錢

個ser收皮嗰round
條CDG LAX 對家係380 我用3架789 收左13xxxk

D航線絕對絕對唔可以用多過一架機飛